讀nursing的將來可以好兩極 vs 三寶工作只需移東西

如果成績好，想人工好又唔想太辛苦，選擇治療師三寶當然是穩陣之選，日日將東西移來移去，穩穩陣陣又一天，又不會有甚麼困局，冇結果病人最多講一句「做左好耐physio都冇用既」之類，放射同職業治療連「有冇用」都唔會有病人講。

選擇讀nursing最差就是要做病房，辛苦得來又要聽人指示，明明是自己幫了病人光環又俾醫生搶哂。不過如果你是很有能力的人，做一段時間之後可能可以離開病房去做專科護士，對自己的病人計劃自己的護理。除此之外還有很多其他較容易的出路，例如返大學教書，競爭暫時都不大。

最重要的是，其實很多國家都有完整的專科護士法律制度，容許合資格的護士獨立開診所診症開藥，這些護士的數量已經很龐大。香港現在的護理專業發展是遠遠落後世界，但香港醫生們盡力耍手段阻止也阻止不到很多年，護士制度落後得越多這些人的壟斷就越不可能繼續。相信香港護士很快也可以成功爭取到獨立自主，但在外國其他專職醫療在這方面的發展就遠遠不及護士，這是各治療師行業本質局限了這些專業的發展。

當年喬布斯游說前百事總裁過檔蘋果時就跟他說：「你想賣一世糖水，還是跟我改變世界？」，這就是入三寶還是入nursing的選擇。

話你知 實情係大把護士放棄自主權
乜都將個波拋畀醫生 A膊卸到一乾二淨
然後個個月準時出糧

上面的內容是說給有希望的新一代聽的，你說實情中那些無希望的護士就等俾人淘汰。在美國現在很多地方都寧願請有診治處方權的Nurse Practitioner 而不再請註冊護士，NP人工還要高RN很多。

夠分先得

Nursing應該唔難入，而且入nursing有好多途徑

今年應該更加多人報nursing

這是好事，而且學位好似多左，未必會難入左

其實nursing有咩專科 係咪好似medic咁分？

有一部分是一樣，一部分按問題分，例如傷口，疼痛，感染控制等

咁算唔算踩低其他AH抬頭自己

只是分析利害，最多人想要的是較舒服人工高，這方面我明顯吹捧緊AH

三寶入面既rd係radiography
竟然樓主作為一個rn 覺得radiography 無用
咪撚再吹x光同ct brain

我冇話冇用bor

姑娘最叻就有事鍾無艷 冇事就夏迎春
要催做CT就好聲好氣 其他時間就當pher狗咁撚
成日覺得pher好得閒 冇野做

舒服就AH點都舒服過nurse 淨係唔做番shift都完勝 低個point 都抵 不過nurse就真係唔到要搵人哋都唔覺得AH重要咁
不過留意番pher都要番shift, AH dirty team有PT同pher份 仲有一寶就...

想問下
小弟係2018年dse best5 21分
quit咗u今年rejupas 想入nursing
不過dse冇讀chem同bio
A1放ou nursing A2東華 A3明愛
想問問大唔大機會入到

唔係姑娘有事，係醫生找的，姑娘只是被迫傳話

基本上只有醫生找放射治療，護士只是被迫要跟進這種事，根本安排病人這種事就不應該由護士做

似乎東華有機會，OU機會就細d了

請你分清楚 放射診斷同放射治療係2樣野先
醫院忙就大家都知 但唔好因為姑娘忙 就覺得其他專職醫療好得閒 唔專業 同埋可以比你地撚狗咁撚

忙當然大家都忙，我素來都認為做放射診斷是醫生和診斷師之間的事，不應該要護士做安排，護士也是被迫做不應該是護理的事

感謝ching

個個post都好似啲精神病人口噏噏咁講埋啲9唔搭8嘅嘢
喺連登都算
Fb個個醫療相關嘅page都見到佢